★投訴 iPhone 12信號差 連打電話也不能！Apple：轉台以解決問題

Apple 最新的 iPhone 12 系列，除採用 A14 晶片外，其力推的賣點應是支援 5G 網絡，不過，有不少 iPhone 12 用家表示其新電話的信號相當差，不但無法使用 5G 網絡，連打電話也成問題。

近日 Reddit 討論區不乏投訴 iPhone 12 信號差的討論串，用戶們表示，其 iPhone 12 經常在 5G 、4G 兩者頻密自動切換，甚至出現過斷網、無信號的情況，更嚴重者連 Wi-Fi 也無法連接，要重新啟動電話才可以正常運作。

而除了上網問題，有用戶表示打電話也會間歇性出現障礙，有時候需要步出房外才可收到信號，但使用同樣電訊商 Sim 卡的 Android 電話就沒有相關問題。

有用戶曾向電訊商投訴求助，而電訊商 職員只回應指是 iPhone 問題，但 Apple 售後服務就轉而指是電訊商問題，甚至喚有相關問題的用戶更換電訊商以處理相關情況，似乎各 iPhone 12 用家距離真正解決問題可謂遙遙無期。

已支化